# Desafio Pokémon para Desenvolvedores

## Definições

- **Leia todo o conteúdo antes de iniciar e busque entender de fato o desafio proposto;**
- O desafio a seguir é o dia-a-dia que qualquer desenvolvedor irá enfrentar no time da OnlineApp;
- Utilize os frameworks de sua preferência.
- Não se trata de um desafio complexo, apesar da leitura ser extensa;
- O desafio baseia-se em consumir 2 APIs de diferentes fontes de dados com intuito de agregar as informações e solucionar o problema de acordo com o que foi proposto;
- Não completar o desafio NÃO será critério para desclassificação, iremos analisar como a proposta do desafio foi elaborada e não somente o resultado;
- Quaisquer dúvidas sobre o desafio ou dúvidas técnicas fique a vontade para nos perguntar pelo e-mail vagas@onlineapp.com.br.

## O Desafio

Nós do time da OnlineApp, como bons nerds, somos fãs de Pokémon. Durante um bate-papo de descontração, alguém fez a seguinte pergunta: - "E se os pokémons fossem reais, em que lugares de mundo poderíamos encontrar cada tipo?" Então, outra pessoa respondeu: - "Eles se dividiram de acordo com o clima do nosso planeta, por exemplo, em lugares quentes poderíamos encontrar pokémons de fogo."

O objetivo é criar uma aplicação web seguindo os seguintes critérios:

- Em uma página HTML deve ser possível informar uma cidade de qualquer lugar do mundo;
- De acordo com as condições climáticas desta cidade deve-se exibir um Pokémon baseado em seu tipo (fogo, água, elétrico, etc) seguindo as seguintes regras:
  - Lugares onde a temperatura for menor **(<) que 5ºC**, deve-se retornar um pokémon de **gelo (ice)**.
  - Lugares onde a temperatura estiver entre **(>=) 5ºC e (<) 10ºC**, deve-se retornar um pokémon do tipo **água (water)**.
  - Lugares onde a temperatura estiver entre **(>=) 12ºC e (<) 15ºC**, deve-se retornar um pokémon do tipo **grama (grass)**.
  - Lugares onde a temperatura estiver entre **(>=) 15ºC e (<) 21ºC**, deve-se retornar um pokémon do tipo **terra (ground)**.
  - Lugares onde a temperatura estiver entre **(>=) 23ºC e (<) 27ºC**, deve-se retornar um pokémon do tipo **inseto (bug)**.
  - Lugares onde a temperatura estiver entre **(>=) 27ºC e 33ºC inclusive**, deve-se retornar um pokémon do tipo **pedra (rock)**.
  - Lugares onde a temperatura for **maior que 33ºC**, deve-se retornar um pokémon do tipo **fogo (fire)**.
  - **Para qualquer outra temperatura**, deve-se retornar um pokémon do tipo **normal**.
  - E, no caso em que **esteja chovendo na região** um pokémon **elétrico (electric)** deve ser retornado, independente da temperatura.
- O pokémon mostrado deve ser aleatório e não deve aparecer duas vezes consecutivas;
- Após a consulta deve-se exibir na tela:
  - Temperatura atual da cidade em graus Celcius;
  - Se está chovendo ou não;
  - Nome do Pokémon seguindo as regras acima.

## Orientações

- Para consultas de condições climáticas utilize a API [OpenWeatherMap](https://openweathermap.org/api);
- Para consultas de Pokémons utilize a API [PokéAPI](https://pokeapi.co/docs/v2).

### Passo 1 - Configurando o OpenweatherMap

- Acesse o link da plataforma em https://openweathermap.org/;
- No topo da página procure e clique no botão de "Sign In";
- Clique no link "Create an Account";
- Entre com as suas credenciais e crie um novo acesso, para que possa gerar um `APPID`, na plataforma;
- Quanto estiver logado entre na URL https://home.openweathermap.org/api_keys;
- Visualize um pequeno formulário chamado "Create Key";
- No input "API key name", coloque o nome que achar mais conveniente, por exemplo: "Default";
- Em seguida clique no botão "Generate";
- Ao lado do formulário uma "Key" (chave), será gerada com o nome que você informou no passo anterior, essa chave é o que a plataforma chama de `APPID` e será utilizada ao realizarmos as requisições Rest para as API(s) da plataforma.

### Passo 2 - API do OpenWeatherMap

- Estando logado na plataforma procure pelo botão "API" no menu principal da aplicação, ou simplesmente acesse https://openweathermap.org/api;
- Na página de API procure pelo título **"Current weather data"**, e clique no botão **"API Doc"**, logo abaixo do título;
- Após o redirecionamento, você terá diversas informações sobre o que a API pode fazer, resumidamente iremos utilizá-la para informar o nome da cidade que deseja ver as condições climáticas da região;
- Para isso deve ser utilizada a API chamada **"By city name"**.
  - Ex.: https://api.openweathermap.org/data/2.5/weather?q=NOME_DA_CIDADE&appid=API_KEY
  - Substituindo o conteúdo **NOME_DA_CIDADE** e **APP_ID**, com o nome da cidade que deseja saber o clima e o token gerado no passo 1;
- O resultado dessa requisição será um objeto do tipo JSON, atualmente o mais utilizado para aplicações RESTful;
  - Apenas dois atributos são de importância para o desafio o primeiro é o atributo chamado **"weather"**, que irá dar informação caso esteja chovendo na região, e o atributo **"main"**, que contém a temperatura da cidade em questão.

```
{
    "coord": {
        "lon": -0.13,
        "lat": 51.51
    },
    "weather": [
        {
            "id": 800,
            "main": "Rain",
            "description": "light rain",
            "icon": "10n"
        }
    ],
    "base": "stations",
    "main": {
        "temp": 7.5,
        "pressure": 1020,
        "humidity": 70,
        "temp_min": 5.56,
        "temp_max": 9.44
    },
    "visibility": 10000,
    "wind": {
        "speed": 2.1,
        "deg": 230
    },
    "clouds": {
      "all": 0
  },
  "dt": 1557184622,
  "sys": {
      "type": 1,
      "id": 1413,
      "message": 0.0157,
      "country": "GB",
      "sunrise": 1557202928,
      "sunset": 1557257521
  },
  "id": 2643743,
  "name": "London",
  "cod": 200
}
```

### Passo 3 - API do PokeAPI

A plataforma PokéAPI não exige token de autenticação o que torna sua utilização bem mais simples, então acesse o link https://pokeapi.co/

- Logo na página inicial é possível testar a API, basta seguir os exemplos clicando nos links abaixo do input de submit, por exemplo **"/type/3/"**;
- A API que nos interessa nesse caso é exatamente a de tipo, porém ao invés de passar um valor numérico iremos passar o nome do tipo como parâmetro, como pode ser visto na documentação: https://pokeapi.co/docs/v2.html/#types
- Para isso pode-se fazer a seguinte requisição como no exemplo:
  - https://pokeapi.co/api/v2/type/<NOME_DO_TIPO>
  - ou
  - https://pokeapi.co/api/v2/type/electric
  - No qual <NOME_DO_TIPO> deve ser substituído pelo tipo de elemento desejado (ice, water, grass, ground, etc)
  - O retorno dessa requisição também será um objeto do tipo JSON, sendo que um único atributo é de interesse para esse desafio, que se trata do array de elementos chamado "pokemon";

```
{
    "damage_relations": {...},
    "game_indices": [{...}],
    "generation": {...},
    "id": 13,
    "move_damage_class": {...},
    "moves": [{...}],
    "name": "electric",
    "names": [{...}],
    "pokemon": [
        {
            "pokemon": {
              "name": "pikachu",
              "url": "https://pokeapi.co/api/v2/pokemon/25/"
          },
          "slot": 1
      },
      {
          "pokemon": {
              "name": "raichu",
              "url": "https://pokeapi.co/api/v2/pokemon/26/"
          },
          "slot": 1
      },
      {
          "pokemon": {
              "name": "magnemite",
              "url": "https://pokeapi.co/api/v2/pokemon/81/"
          },
          "slot": 1
      },
      {
          "pokemon": {
              "name": "magneton",
              "url": "https://pokeapi.co/api/v2/pokemon/82/"
          },
          "slot": 1
      },
     {...},
  ]
}
```

## Informações Adicionais

- Utilizar o Docker durante o desafio será considerado como ponto adicional; **(não é um requisito obrigatório)**
- Testes unitários também serão considerados como ponto adicional; **(não é um requisito obrigatório)**
- Uma breve documentação com os passos para executar a aplicação deve ser elaborada; **(requisito obrigatório)**
- Na documentação deve constar as tecnologias utilizadas; **(requisito obrigatório)**
- Qualquer coisa adicionada como extra por parte do desenvolvedor, por exemplo exibir a imagem do pokémon na tela, será contabilizada como ponto extra, desde que os outros requisitos estejam 100% funcionais; **(não é um requisito obrigatório)**
- Todo o código deve ser adicionado no em seu [Github](https://github.com/) ou [Gitlab](https://gitlab.com/) pessoal, além da documentação no formato markdown facilmente aceito por essas plataformas. **(requisito obrigatório)**

## O que será avaliado

- Seu domínio com as linguagens utilizadas
- Organização
- Coesão e design de código
- Lógica
- Preocupação com o resultado final
- Facilidade no setup da aplicação
- Documentação
- Tratamentos de erro


## Dicas

> Recomendamos o uso de uma ferramenta chamada [Postman](https://www.postman.com/downloads/) ou [Insomnia](https://insomnia.rest/download/) para realizar o testes com as API(s) (/);

> Para qualquer desenvolvedor independente de seu conhecimento técnico saber entender a documentação das ferramentas, plataformas, frameworks, etc, é um requisito básico, então sempre dê uma passadinha na área de documentação, mesmo que já tenha utilizado determinada ferramenta, as coisas sempre podem mudar e novas podem surgir.
